兒娶變性女 母怒告「他心智僅6歲」

新北市一名40多歲林姓男子2017年跟同居10多年的變性人歐 女結婚，林母認為兒子在2014年中風後，心智已退化如6歲孩童，結婚應非出於真意，向新北地院提出「確認婚姻關係不存在」訴訟，但因林男當庭表示早就想和歐女結婚，法官認定他意識清楚，也能明確表達心思， 結婚顯未受強暴、脅迫，今判林母敗訴。

判決指出，2017年1月林男 跟同居10多年且 合夥作生意的變性人歐女結婚，林母無法接受，向法院提出確認婚姻關係不存在訴訟，表示兒子在2014年3月中風，造成中度身心障礙，心智退化如同6、7歲孩童，同年10月林男出院，她跟長子聘僱外勞看護林男到年底，隔年1月才交由歐女及外勞一同照顧，歐女卻趁林男心智缺陷，帶他到戶政事務所辦理結婚登記。

林母表示，兩人未結婚之前，她曾問過兒子為何不結婚？當時兒子回答：「這人（歐女）不行」，且兒子也曾跟他哥哥說不會結婚，可見兒子根本沒結婚意願，何況兩人結婚時，不但沒通知家人到場，反而找她不認識的人擔任證人，婚後歐女還帶林男去查閱名下財產，卻拒絕她去兩人住處探望及聚餐、聯繫。

不過，林男出庭證稱知道結婚意義，他中風後都由歐女照顧，辦理婚姻登記時，戶政人員曾問他妻子的舊名，他也能明確回答。

法官調查發現，林男、歐女同居多年，先前雖未結婚，卻早已夫妻相稱，且台大醫院就診病歷資料，也寫明歐女是主要照顧者，家事調查官前往調查時，林男也表明早想跟歐女結婚，但因歐女曾是男兒身，家人持反對立場，加上工作忙碌，且希望等經濟能力更好一些再論及婚嫁，因此遲遲未結婚，直到中風後，才想給歐女名分及保障。

法官認為林男自我意識清楚，也可明確表達想法，還當庭證稱知道結婚意義，顯未受強暴、脅迫，且有歐女姪女及姪女的丈夫擔任結婚證人，屬合法結婚，因此判林母敗訴；仍可上訴。（孫友廉／新北報導）

【更多新聞，請看《蘋果陪審團》 粉絲團】

？

好煩

你淡出咪唔煩你囉

一齊十幾年 中咗風變低能仔都冇離開人重肯結婚
反而佢老母就咁對人

Baby wanna let you know 當碰到我別尷尬地逃
Baby wanna let you know 當有需要願替你效勞
Baby wanna let you know 請你不要自責了好不好